正視聽勿炒車，李文亮係護旗手、支持香港警察、支持梁美芬反對罷課

見到有人話要集會悼念佢, 我心諗你地係咪傻撚左?
雖然佢係中共政權治下既犧牲者, 但唔代表佢係無辜

Push

見到隔離post有人話係手足嚟 係咪痴撚左線呀

點會對支那人死有feel

2020年重咁on9不如上武漢幫手抗疲啦

推
支那人沒有一個是蘑菇的.jpg

邊啲戇鳩話要集會悼念佢
我逐個block晒呢啲戇鳩先

正宗藍絲，希望佢死前喚醒良知

有時D藍絲廢老, 唔到撞板個一刻先醒
就好似上一刻仲係14億人護旗手, 下一秒就俾人強拆話要維權

呢班人真係唔值得幫, 過住啦

可能佢本身都係小粉紅呢
連登好開放嫁埋

明明就死得好

護旗前線手足？？

Rip左咪算
以醫生黎講，佢講左武漢個情況 我respect
但一單還一單 死左當手足 係咪癡撚咗線

俾中共害到仆哂街, 依家可會屌下鬼
疫情一過
屌返你轉頭話多得中共抗疫有功, 大家先無事

中國人沒有一個是無辜的

臨死先覺悟，too late
我哋接受你都冇用喇

有理無理趁勢引起大陸人憤慨削弱左中共先

回力鏢又中

中國人就係咁
大家唔好有太多幻想呀

我有FEEL呀~~
GOOD FEEL呀~~

推

抵死

連登仔（2020）：我係中國人呀屌

蕭生：悼念我心目中的英雄李文亮醫生

和理非思想真係香港人嘅至命傷

啲人叫武漢人做手足我已經覺得好撚嘔心

手足係指對方感受痛苦，我都體會到，好似手腳一樣，係命運共同體

但啲支那人點死關我撚事咩，只有香港人先可以係手足

李文亮：快啲打撚死班香港廢青暴徒

唔抵可憐真係萬試萬靈
仆街次次想有人性幫佢地搵借口都發現抵撚死

藍還藍
如果佢唔爆料先
隨時呢個又改名做SARS II當咗係香港爆發先
SO 佢唔係手足 但無需要因為政見冷嘲熱諷呢個死者

迴力標

中國政府工唔做護期手，等於唔洗撈

RIP

R.A.P.

支那人真係無一個無辜

fing fing fing fing fing fing ...... fing fing fing fing fing fing >>>「嘩，TMD, 幹嗎飛回來？呀……」

死得幾慘都係一個回力標

擺上牆國鐵拳現世報就差唔多
等各小粉紅睇吓相信党係有咩下場

爆完咪撚又冇人信
頭幾日個個都笑9佢
好撚好笑 唔係新年打後支那自爆頂唔住 會唔會咁多人驚
沙士同而家唔同 而家流動性大幾多 根本冇可能屈9香港
殺敵8百自損8千

將李文亮的事..推去革命.中央隱藏事件,輸出病毒

社會主義鐵拳真係可以嚟得好快好狠
不過佢臨死前都叫做咗件好事，都算死有餘辜

有智慧既人都知SARS點爆
無智慧既人講乜都唔會信
佢爆唔爆料重要咩
最重要係支那人沒有一個是無辜的

冇人當佢係手足，佢只係一個可以利用嘅政治工具
佢只不過係一個用嚟宣傳中共壓制言論自由嘅工具
佢只係話畀全世界聽，如果中國無隱瞞嘅話，並喺1月1號就將佢講嘅公開，就唔會有今日嘅大爆發

報應

咁中國冇隱瞞呀 1月3就通報俾美國

抵撚死

回力鏢系列又多一例
我也支持中國共產黨逼死小粉紅

支那人沒有一個是無辜的

人終須一死

炒晒車

推比啲大中華膠睇

再推

Tui

12月30號通知啲fd有SARS
跟住畀公安迫簽悔過書
即係本身都冇乜風骨架啦
真係真心相信係SARS級數既話
就會好似依家罷工既醫護手足咁啦
點會仲係1月8號因為診治一個老既青光眼患者而中招吖
成件事根本冇咩英唔英雄主義

不過話分兩頭
既然而家上面因為呢單嘢搞到㷫烚烚
我地又點可以唔順水推舟呢

推，支持醫護罷工

只怪佢自己愚忠！

佢當時出嚟講話有武漢肺炎，根本就唔係明知會被清算都堅持要出嚟講，而係佢自己相信中國政府係一個公平嘅政府，唔會因為佢講出真相而清算佢，根本就係自己衰戇鳩，唔係咩英雄

或者咁講，只係支持佢死前堅持講真話，一個大陸人要完全唔受愛國思想影響係好難

傻啦, 中國人最大問題就係就算撞左板都要玩阿Q精神, 死撐話自己無錯
咁多年來中國人/香港藍絲都視共產黨/集權制度為救世主
等於你同信基督教多年既人講依個世界係無上帝, 佢都想殺左你啦
所以廢老大男人心態, 唔可以認衰, 點都要指鹿為馬
因為咁多年來個信念就會崩潰, 會好辛苦架

好多隱性左膠 少少事就浮番浸左膠味出嚟
死哂14億我都唔會同情呀 敵人嚟架

死撚左 拍手

多啲多啲

下，呢個case咪做完護旗手，轉個頭比人強拆果d咪一樣

自己支持，然後自己承受返社會主義鐵拳

好合理

回力鏢又中了，報應黎得係幾咁快手

支拿人無個無辜抵死

有共同理念先可以叫手足呀

支那人報應黎得算遲

正解

係大陸公開post我又覺得唔駛咁認真...佢地都會驚架嘛...依家時勢個個屌梗係敢屌埋一份...

手足口病

推
支那人冇一個無辜

呢啲咁敢言嘅先係真護旗手， 中華兒女

共同理念唔係淨係指反共

支持香港自治/獨立，以香港民族利益為優先嘅先係共同理念

支持牆內人民爭取言論自由同佢係唔係護旗手無衝突

死得好

你左膠上身，龍門任搬？藍絲黑警夠驚啦，又唔見你話唔好認真？

手足可以食元氣美心
手足都可以撐警

一家人齊齊整整咪幾好

開心左成晚

佢只係知道，萬一疫情爆發咗就會變成今日咁，自己感染而死

佢冇講啊
佢只係喺自己啲gp度叫自己啲fd小心啲咋

嗱佢本身係咪英雄
同可唔可以利用佢
係兩件唔同既事黎
要利用佢挑動上面班生番既情緒
首先就要佢成為烈士
踢爆佢對件事冇乜幫助
我地只需要保持清醒
係側邊笑住咁煸風點火就夠喇

原來係咁

佢撚有爆料咩
只係喺自己個gp叫自己啲fd小心,俾支共捉咗出嚟祭旗咋

以你咁既logic, 同黑警只係打份工一樣。。。

只須記住：

冇一個支那人係無辜嘅

請大家清醒，支那搞到依家咁，完全係佢哋自己所製造出嚟嘅惡性循環！正所謂因果報應，依家就係報應嚟到了

黑警比人影到係警車交收CSI口罩

佢哋係要落到十八層地獄先知道痛苦

有啲唔同既...正如我地係香港敢屌習大大屌到啪啪聲...你響大陸的話敢唔敢先...響香港做黃做藍嚴格上來講都係無乜實質直接後果既...

你地冇人性啊！

手足條命:

支那人條命:

唉......

人哋共產黨識統一戰綫，你哋真係唔識㗎喎

我都覺
佢其實根本唔係英雄
但如果香港有個悼念佢既活動
D大陸佬肯定紅都面晒

做乜都好，咪又係支那人

業報
但個因係比中共洗腦

其實都係因為自私

唔關我事唔理，關我事
就淨係幫我得啦

呢條撚樣抵撚死

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

影藍店食客會影錯「國際亞洲人」

芸芸中國劣人當中 有一個死到臨頭顯露一絲正常人既良知 就吹奏到咁 洗唔洗呀

知唔知咩叫spin?
有時候講效益，唔使政府潔癖

都唔知點解個個傳到佢好似喺電視直播公開發佈疫症警報之後被捕咁

佢只係喺自己個gp叫自己啲fd小心，俾支共捉咗出嚟祭旗咋
撚有做乜好事咩

政治潔癖

種善因得善果，......

手足裝備抗沙士：護目鏡（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

根本就係一個受到社會主義主義鐵拳嘅藍屍醫生

一切都只係報應

連登仔鳩噏唔使本

即係咁
佢其實都自我審查了
只係仲有小小良心唔想自己朋友死，早 d 做防禦
在圍內同學叫圍來內傳唔好對外講
咁捉到佢
1)佢會唔知微信之類無人監控？
2)如果唔係監控，就係有人篤灰

不過都無用，大陸人仲話就算係真，消息令人恐慌，
個世界會亂
亦反映出国內作風係乜都靠關係，靠人
這個国家算吧啦

分返清楚，大陸人還大陸人

武汉人、复仇！
中国人！复仇！
光复武汉、时代革命！
民主宪政、五大诉求、缺一不可！
国内救火系统腐败、星星之火可以燎原！

所有手足、請你們在國内網絡/Facebook/Twitter/各大平台，大舉反攻大陸， 時機已到要好好把握、 今日唔做幾時先至做？
國內沒有反抗，香港民主舉步維艱。 國內合力反抗 , 瓦解中央 指日可待！

Push
香港獨立，唯一出路

你果名

推依個
無一個芝麻仁蘑菇的

正視聽

兒燈智商
拉

RAP

咁撚奶共
自己比支那特色社會主義鐵拳轟死唔關我哋事

連登仔真是唔識玩,唔識跟住個浪走

Rap

黃絲真on9

帶埋支旗落地獄

唔知佢幾時講 1月頭已經陸陸續續有流言傳出

芝麻人

係人都知共狗所恃既就係謊言同恐懼
要佢混亂衰亡就一定要打破呢個規則
我先唔會理支那人可唔可憐
不過李文亮既死無疑係一個唔錯既切入點
點會咁傻白白放棄呀

中國人受愚民受左好耐
佢地只會認為香港抗爭者係暴力，廢青，反動。

因為佢地收到既資訊係被過濾，被改動過，有了解過都幾誇張。

拉

pish

咁好笑？？
但阿李先生之後又學人要言論自由

只能講所有野都係報應

push

深藍兼深紅肺炎死，咁都唔笑得幾時先笑得？

可以利用件事加速內亂支爆

但支那人劣根性同奴性已經入骨無得救，
佢地成個人既價值觀都好撚扭曲，唔好對佢地有憐憫，一定要同佢斬攬

總之呢次係一次煽動大陸人轉反賊嘅好機會，應好好利用之

無同情過
你支持極權最後連自己都犧牲埋
無得怪人

多行不義必自斃

佢臨死前都睇清事實，係好事

都係個句,報應要黎嘅時候總係會黎

世上又少一個撐狗撚

抵撚死

抵死啦 護旗護到落地獄

你信黨 ? 黨出賣你啦

唔會支持佢, 但因為佢條片我先有早買到口罩, 所以唔會落井下石

721831101111

港豬左癌上晒腦無得救

大遲了，BBC啲左膠已經當佢係英雄

S

原來係報應

手足算唔上

支那人死？多多益善啦

雖然好慘
但根本唔值得可憐

但係佢依家激發左支那人去爭取言論自由
咁都係善果呀

支那人不全滅，只會誕生另一個支共

最好應該係對內放警世POST, 正視聽
對外(支那/國際)上不停吹奏佢, 撥火

一條可憐虫。

up

原來係報應，估唔到咁快

有社會主義特色嘅言論自由

香港人真係好撚易呃

支那人今天要承受的苦難，根本就係佢哋應得嘅報應

只推醫護post

如果佢拒絕簽咩撚野悔過書都可以話佢對抗政權
但佢只係一個護旗手

睇到comment 笑咗

世上又少一個藍絲

手你老母足咩

屌你老母當人地係手足之前，麻煩起下個底先啦
比對家逼害就當正人地手足
遲下比人溶咗你都唔撚知咩事啊

無人話要擁護佢要崇拜佢喎
既然無用就根本無需要提佢嘅歷史

只需要用佢嚟帶出msg係 信政府，死撚緊

無人因為會護旗手post 去質疑佢今次嘅動機，因為根本就兩件事嚟

護扯旗前列腺手足

你地憎共產黨肯定多過普通大陸人 米借力打力囉 敵人既敵人可以當臨時朋友 黨唔掂粉紅自然唔成氣候
以前連登一屌夜屌耶_南亞仔 米一樣we connect到

Rip?
Rest in piece就差唔多

回力鏢

兒登仔炒完車未

的確冇feel

班弱智冷氣軍師仲話要「利用」李文亮，反送中反咗咁耐，就係要斷絕/減少中国對香港嘅干涉。

而家轉個頭又去「大愛」接受個支那人。外國見到真係唔知你地做緊乜鳩，同人嘈咗七個月分手，轉個頭又幫人含撚。

你要利用自己躝去微博講，唔好係香港地方講，唔止支那人會睇連登，其他國家都會睇，連登冇人會care支那人感受

撐警死得特別早

(警世) 就算泛民真系覺醒 都唔會同本土派connect到

集會慶祝?

皇天擊殺

護旗手

芝麻人沒有一個是蘑菇的.jpg

教訓大家唔好盲信黨

以家咪下半旗囉

宜家d人係度吹風支那人反共=和香港人同一陣線
自己二分化成件事炒自己車
支那人就算係死都唔會支持香港人，係佢地眼中我地係一班自以為優越，食碗面反碗底既人

和你沖緊去醫館局，香港欠你嘅！

支那就算有民主都會想要大一統 香港都死，倒不如支那亂香港執雞

推爆

死得好，抵撚死

今日吹奏條垃圾既人
會好似當年支那奧運咁
每年回帶恥笑

推推推推推推推

死得好

好dark...... 不過芝麻人沒有一個是蘑菇

用返人哋有事唔發聲到自己有事冇人發聲去推就ok，根本係藍思下場論

係要大搞，最好整埋集會

等支那人知道香港人同佢同一陣線，進而否定中共

無人叫你尊敬佢，而係好好利用佢

好心唔好咁短視啦弱智兒登仔

無死錯人

李醫生死🉐️好 😌😌屌你老母

利用=/=吹奏

估唔到一個大陸政權下嘅犧牲品已經可以動搖到香港人嘅信念我係老共嘅早知咁易瓦解你地，就整多幾個犧牲品博同情先

連登仔真係笑死人

人總係要食過屎先會覺醒 大家都係咁走過黎
人地以前咩又係笑尻陳巧文

一個中左社會主義鐵拳既護旗手
值得我地煲大佢去警剔大家唔好信共產黨

要悼念，我地要借助悼念既力量引起支爆

醒啦，咁多人仲大中華膠
人哋從頭到尾有冇當過我哋係自己人呀
掉轉義士比差佬打，佢只會話打得好，話手足死不足惜
唔係死左就大哂嘅，將堆同情心放返喺真正為香港好嘅人身上
唔通北韓有人謀反被犬決又會叫依堆人做手足？

你就弱智
請問中學畢業未？

煲大李文亮係表面上尊敬佢追求普世價值-言論自由

追求普世價值嘅西方民主社會點會反感

無人叫你真心rip佢，但事實上佢可以煽動好多支那人反

共，單係呢點已經要煲大利用

你唔係天真到以為扔幾個汽油彈就可以打敗世上最強嘅獨

裁政權，然後香港獨立掛？

要贏就要利用所有可用嘅力量，理得佢藍絲支那人，

總之可以令到全中國暴亂就係好棋，而家係中共最弱嘅時

候，佢最驚就係支那人醒覺

呢件事係可以瓦解老共嘅核彈喎弱智

支那人
其實好多僱傭兵落咗嚟
混入咗警隊殺後生仔

睇嚟個政府真係好撚驚咁

借個位黎

撐醫護 不讓步 不封關 不上班

敵將is dr lee

同埋咩可以令到支那人覺醒，講到好似咁多年得依一單死人咁，要覺醒一早覺左啦，咪放長雙眼睇下依單野嘈得幾耐

你望下微博
咁多年你有見過同時咁多支那人要言論自由
有人禍身邊有人死等會覺醒

5毛黎 根本就係要推起反共情緒
上面點打唔關我地事
但起碼都收到林鄭皮

唔需要悼念，只需要利用 煲大件事佢

品葱好多支那人支持李文亮，仲話佢就算支持香港警察都可以原諒，屌。

拉閪咩

蛇

大躍進文革64，邊一樣唔係俾宜家嘅更嚴重，老共瓦解左未？

品蔥啲人關我鬼事
我講香港

我嬲啊。

大躍進文革係中共內部派系鬥爭引致，紅衛兵就係共產主義嘅忠實fans,日日拎住本毛語錄破舊立新，但而家情況係人民開始質疑政府，原因係點管制訊息，都無可能隔絕西方民主思想

到64，事係後佢同兩個策略令人遺忘
1. 消息封鎖，到而家牆內人都唔知64死咁多人
2. 經濟reward, 用錢黎保住中共統治正堂性

而家件事嚴重到係可以令中國停罷幾年，無錢黎掩口，人民就會劍指中共政權正當性

明未？

支那人沒有一個是無辜的jpg.

做咁多年人仲唔了解中共思維?
上面班官根本為所欲為 指鹿為馬
成日國家資訊都係掌握佢哋手上
依家佢哋屈返隻病毒係美國放

仆街

支持警甴嘅都抵撚死

撒4中囯人自救

你呢啲弱智軍師真係訓撚咗七個月
西方係真係咁care你當年8964晨早出咗兵啦，當年支共仲未有咁大影響力添。

而家仲信西方真心為民主自由先支持香港，連國際社會點run未知，如果我中學未畢業閣下應該小學雞都不如

當年司徒華都係同你一樣諗法㗎小學雞，結果搞成點呢？如果你係網上面吠幾句就煽動到中国咁共產黨都可以比幾個氣油彈燒撚死㗎

同埋叫撚咗你地要RAP死去微博，係到煲有幾多支那狗睇到，講到尾又係啲推人去死嘅垃圾冷氣軍師，小學雞放假好得閒？

回力標 最近好勤力出動

推！

抵死哈哈

你老母生咗你就真係香港人嘅核彈啦

係好人 但絕對唔係手足

佢死係因為太天真 由佢仲信中共

仲係度撐中共 醫生講真話

就知會死於天真

其實係咪有d咩搞錯，我諗有兩樣野
一樣係佢既政治取態，咁緊係唔幫；
第二係佢令d大陸人覺醒，呢少少覺醒包括「我要言論自由」which is佢地從來都唔會重視亦都係籠中鳥唔要既野。

今日有一個機會令佢地覺醒，即使係少少都好，
只要萌芽就有機會Connect到，近來都唔少微博言論話終於知點解香港人要反抗，
唔見得係一件壞事。

本身就係支/港之別，有起咩事上嚟支那人都係幫返支那人，認清大家咩定位先可以互相利用

第一，消息依然可以封鎖，禁vpn打壓微博言論小粉紅主導輿論有幾難？
第二，1989年經濟仲差過宜家，64之後全球對中國實施經濟制裁，美國歐洲好多經濟體拒絕同中國貿易2-3年，果段時間中國經濟差過宜家多多聲都未停擺，你覺得宜家會完全無錢去運作？
再退一萬步真係攞你民企d錢（阿里巴巴騰訊百度），香港上海深圳股市d錢頂住先都仲得，內幕操控股市同融資市場又有邊個監察到？

雖然佢最後都係俾中共逼害 但從來冇當過佢係手足到底咩人會咁諗

根本回力標la佢自己衰on 9

佢係支共如假包換嘅condom 嚟
藍絲唔醒I dun care, DLS

成班on9喺度吹奏支那狗

唔需要歌頌
但佢的確係係中國為真相而死既人
我地要利用佢黎加速主義
火上加油

佢係牆內講真話，所以支持佢。
係咁多。

又有潔癖撚。你又要嘅係煽動大陸人情緒，人哋中共都急住要處理，驚到仆街嘅嘢，你叫香港人放手唔好掂，你係咩居心？

我都覺得奇怪，明明幾個post都有post佢撐警護旗 但都有人話手足

推呢個

佢可以做護旗手了
死果時俾塊支那旗落去地府護

黃藍是政見
黑白是良知

以家共產黨博命抹黑佢
敵人的敵人係朋友

而且佢既死覺醒左咁多大陸人
對我地都係件好事

一個已經死左既人，拎出黎做面子工程，夾硬將一個已經死左既人假救

根本應該要發大黎傳開去

樓主

李文亮離世，有很壓抑的情緒，想說點什麼，但又無語。直至看到有人翻查了李文亮的舊賬，揭他曾做護旗手、撐香港警察和鼠王芳、服從指令沒有反抗，「支那人真係無一個係無辜」，我忽然明白了自己對這件事的情感是什麼。

有人說李文亮是第一個敢於公開疫情的人，是人民英雄，人道英雄，勇氣十足。有人說李文亮選擇簽訓誡書，簽完後又不敢再多作聲，更無反抗，是畏首畏尾。

英雄還是狗雄？其實李文亮早就自己答了這個問題：他從未想過做英雄，當初他把事情揭露出來，只是做了一個人的基本情懷，把消息傳給朋友知，讓他們做好防範。

吹奏還是批評他的，其實都是他人。

李文亮自己心中很清楚，他只是一個小人物，一個平凡人，一個醫生，所以他不敢公然反抗，因為他要顧著自己和家人，但他病倒時還是惦記著康復後要上前線抗疫救人，「不做逃兵」。

只是，李文亮好可能從頭到尾都沒想過，他這個「平凡人」，背負的正是極權政體下每個平凡老百姓都可能會經歷的悲劇宿命。

所以他的一死，震動了千千萬萬的內地人，這千千萬萬人都從李文亮中找到自己曾經遇過的不平，憤怒，發聲，被打壓，有怒不敢言（或無法言）的身影。

不知道為什麼，書生想起了香港的 721 事件。

當白衣人在元朗地鐵內無差別狂毆乘客市民時，書生相信被毆打的人之中，總有一個是從不關心政治的犬儒者甚或是藍絲。當這個人被白衣人毆打後，他可能會覺醒，發現原來之前的想法是錯的，原來一直以來所接收的資訊都是有誤導甚至是失實的，原來這個體制結構真的是可以很黑暗。於是他轉軚了。他決定瞭解真相，決定自己多到抗爭現場尋找答案，最後他變成了黃絲。

而事實上，很多本來犬儒不關心政治的香港人都是因 721覺醒了，不論他們當時是否在地鐵車箱內。

其實很多內地維權和異見人士都是經歷同樣的壓迫而覺醒。但是，李文亮沒有這個機會，因為他離世了。

如果李文亮沒有離世，他康復起來，應該會第一時間先上前線救人，收集相關資訊，同時開始反思這個體制究竟出現了什麼問題才會招致這個局面；他很可能會被當局起訴造謠，然後發現這個國家已病入膏肓，他避無可避，開始暗啞底聯絡異見人士，用其他渠道發聲，批評政權，翻牆將真相傳遞出去；他也可能會因翻牆而更瞭解牆外的事，發現之前對香港的想法是錯的，他發現了自己原來被牆內的資訊暪騙了很久，就像現在中國政府暪騙國內疫情一樣，最後他變成了黃絲。

當然，他也可能什麼都沒有做，繼續做個平凡人，沒有反抗，只顧醫人；但李文亮沒有機會證明他會走向哪個方向，因為他已經離世了。

有人從這件事看到，面對極權打壓，甚至危害到自身健康性命，李文亮仍然沒有即時反抗，那只好說是共業，因果，自作自受，中國人「沒救」。

然而，當李文亮率直地稱自己沒有想過當英雄，只是懷著做人的基本情懷發放警告信息時，書生反道看到的卻是「能救」。

因為正是這個「做人」的「基本情懷」，才可能打開極權的缺口：原來做一個基本的人，懷著基本的情懷，都是極權不容許的。極權違反了基本人性，侵犯了做一個人的基本尊嚴，所以它必然會與人起衝突，會遭受到抵抗。

只是抵抗不可能一時三刻成功，就像香港的抗爭一樣。

其實李文亮不是沒有反抗，當他公開自己的訓誡信時，事情已經相當明瞭。只是他迅速被國家機器壓制，為了保全家人性命，只好不能太大動作。這就像香港有手足已被拘捕起訴，必須遵守禁足令一樣，已無法有自由貿然再走出街頭抗爭，不是不可以，但要靜靜雞。

李文亮再沒有機會證明他是否會繼續勇敢反抗，因為他已經離世了；但他的死去，卻立即換來牆內千千萬萬群眾對政府批評，甚至和香港一樣有五大訴求，要求政府必須立即改革。

當然，這些批評聲音迅速被壓制，國家以不能炒作為由消滅了這些聲音，也許遲一點更會消滅掉人。

李文亮意謂著什麼，代表了什麼？可能人人的詮釋都不同。你可能認為他是英雄，也可能認為他不過是平凡人，無須吹奏。

而書生看到的，是沒有一個人天生是「革命兒女」，但因為有了做一個人的基本情懷，終會有機會發現極權是與做人格格不入的，只是抵抗很難，推翻更難，但最難的是能保住性命下去，去抵抗下去。

但至少我們仍有這個機會。